\section*{Einführung}
\subsection*{Algorithmische Mathematik -Was ist das?}
Gegenstand der Alma ist die Konstruktion und ANalyse effizienter Algorithmen zur Lösung mathematischer Problemstellugnen mit Hilfe des Computers. \\
Damit liegt sie im Bereich der Angewandten Mathematik. 
Konkrete Problemstellungen ergeben sich oft aus technischen Problemen, Naturwissenschaften, Medizin etc. \\
Man kann hierbei annehmen, dass verschiedene Problemstellungen aus der Anwendungen oft zu ähnlichen oder gleichen mathematischen Modellen zurückgeführt werden können. \\
\begin{example}
Ein typisches Problem ist das lösen eines linearen Gleichungssystems.
\end{example}
Im Rahmen dieser Vorlesung konzentrieren wird uns auf die Teilbereiche
\begin{enumerate}
	\item Numerik
	\item Diskrete Mathematik
	\item Statistik
\end{enumerate}
der Angewandten Mathematik
